【英國】英倫扮工室VII

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

Q: 下年打算去working holiday 會唔會好難搵工同搵地方住（想住反係zoom1,2) 聽人講就話最好係香港搵定先去係好定唔好 我就做開酒吧個邊會唔會香港人 真心求教

A:
英國bar tender既需求量其實好大 因為佢pub既數量基本上同香港7仔有得揮 甚至係正常既餐廳入面都會有間pub仔/bar比人淨飲野吹水
所以你有經驗根本唔洗驚 去到英國任何一個地方都一定搵到野做

講我自己經驗啦 我就做好typical既西餐廳既 入面全部鬼佬
因為要升supervisor 所以gm要求我識哂餐廳所有部份 包括floor hatch同bar
Bar嗰邊我完全係一張白紙 連用咖啡機都唔識 基本上淨係識開水喉倒果汁呢d白痴都識做既野
去到依家講緊一個在既時間 叫做忙起上黎可以打哂三邊 聽日冇人返比人編左去自己睇bar

我覺得做bar最緊要係識同客吹水 尤其係餐廳bar
好似我地咁 係住宅區 長期都有熟客日日黎打"等" 真係日日風雨不改黎報到
黎到冇野做咪同bar tender吹水囉 所以你一定要好吹得

其餘都冇乜野擔心 驚咪去indeed search下囉 一大炸請緊人 (by 小野屋杏)

Q: 英國黎緊暑假畢業，準備搵工 （宜家4月中係咪太遲)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

post1:
post2:
post3:
post3.5:
post4:
post 5:
post6:

講清楚，係香港淪陷20年。

呢句係留俾雞巴睇

OT 唔計落35k到
想用tier2 5年 伸請ILR 請留意

呢排睇緊office工
好多都要十項全能咁款
我係香港讀垃圾acct拎垃圾hon又冇乜office經驗係咪應該收皮

份份都話要十項全能
個個fg出黎都成舊飯咁嫁啦
聽過個名當識就ok

成日形住開工之後乜柒都唔識會直接比人炒撚左

i know.
i am exempt anyway

我返呢份工都係咁諗

咪又係做左成年...

條友有bc, 佢理撚得你

依D野最緊要過到interview
入到去真係唔識就比心機學
個個出黎都係薯仔一舊 你唔識就預左架喇
最緊要態度良好就無問題架喇

門面要求姐

成日見到graduate position要求5 years of experience係乜玩法

教返人轉頭

無論雞巴有冇BC, 都唔會改變香港淪陷20年呢個事實

利申：有BC

我至驚係interview
毒撚一對住陌生人就好撚緊張 講野打曬kick

我都係毒j，但interview 我就上身

衰多幾次當練習下就ok
最緊要準備充足就自然會有信心

我成日覺得答d competence based question好難，有冇Tips?

老老實實來來去去都係果十零條
事先準備好答案到時臨場發揮就ok
到時答到你唔想答

有冇人住 Westminster / elephant&castle 個頭, 而由方便比小弟係7月8號租住4日, 會比返錢

咩黎

你見工個時冇人問過你Competence Based Question?

其實你repeat個term我都係唔會明你想問咩

technical?

For example, tell me about a time in which you were required to produce something to a high standard, within a fixed period of time. /
Describe a time when effective time management skills were the key to success.

填過類似
學生時期既經驗諗左成個weekend都嘔唔出兩行

而家反而諗到下

我都係寫左堆罐頭答案save低左
每次要填就copy and paste
反正公司都唔會好認真睇 (好似係)

如果Phone Interview 照板煮碗讀俾佢聽係咪會俾人嫌太長 ？

工種唔同
做過幾年野, 總可以9 up d野黎
重點唔係做左d咩, 係個approach.

睇公司啦
有D係hr in你既佢都係照你讀咁寫返落去就ok
manager in既話就講返D係人講既野

早晨

追左一排post 咁多追緊ILR既巴打真係覺得值得
人生最精彩既日子花左係英國捱
見有巴打擔心5年唔到35k...不如返香港賺完大錢先黎tier1...或者揀其他歐盟國家

係英國搵緊60k都係覺得香港好

60k

對返香港都係三萬幾一個月
隨便一個連登仔都有啦

純粹覺得唔值得為一個想用盡方法趕絕你既國家
去獻出自己最黃金既人生
各位考慮清楚

adore

goodest math?

60k巴打係英國大

英國60k一年 同香港35k一個月
稅後差唔多

唔洗咁串

首先 你要係香港賺到大錢
其實我覺得香港人工平均真係好柒低

錢銀確實係好大考慮
不過我果行係香港頹到仆街尤其係工作氣氛依邊好好多
所以都唔知點
都係邊做邊睇

巴打有咩高見?

鐘意咪留低

我會將英國當係踏腳石，係呢邊Grad完再做2-3年野先番香港，咁到時番香港先有競爭力

有冇人都係咁睇？

I wish I am earning £60k a year!

You only need 6 years in order to get British Citizenship - 5 years under Tier 2 for Indefinite Leave to Remain (ILR) and a year after having ILR to apply for British Citizenship.

The 6 years investment you put in will -

1) Get you a second citizenship just in case things go belly up in Hong Kong.
2) You can travel to the US visa free.
3) Your children will be British Citizens when they are born.

It is up to you whether to continue your stay in the UK.

You are planning to stay in the UK to work for 3 years after graduation.

If you manage to get a Tier 2 visa and meet the requirement for Indefinite Leave to Remain and registration / naturalisation for British Citizenship, then why not stay for another 3 years to get your British Citizenship before leaving for Hong Kong?

Another 3 years in the UK can't do much harm!

人各有志
我唔係無得揀既唔會再打香港人工

I'm already holding a British Passport.

巴打打過香港人工幾多年？私人公司？

聽聞出過國
香港啲囡囡特別易食

2.5

講到尾，有唔少港女都係睇你搵幾多/屋企有冇錢
以家90後我地呢代出國讀書已經係太Common,個男仔出過國對於港女黎講已經唔係太Attractive

Sor,部iPhone Apps 壞壞地。

係咪受過咩委屈？

其實如果你撞著個咁既女人, 行都咪行咁近
老母教落, 好就女人, 唔好就累人

無咩人搞過我, 但成日做人都要就住就住唔過癮
其實做左~2年有D 老屎忽開始醒水對我客氣左, 但做人既野, 開心行頭

我好多朋友都仲係香港，呢個都係一個好主要既原因令我放唔低香港

呢一類女人咪Happy過就算囉，過人世就梗係不了。

你諗咩緊要d la 咁..

9up 下，唔好認真
Btw 回歸大快樂

好熱

下

hot

18'c?

早排仲凍到要開暖氣

邊到?

今日晏晝好熱

Lancashire

巴打 我都整緊screening 同visa ... Offer 6xk ,其實計返稅後 少過我係香港搵好多 但我為既係拎逃生門 同下一代唔想係香港呢個環境下長大

想係英聯邦國家做設計/VFX之類嘅工
但讀美國大學 學位冇hon 但有靚portfolio
會唔會因為當我資歷不足申請唔到working visa
定係我應該讀返個master先去申請會好啲

各位幾時有工介紹俾me

你自己唔肯做

6XK扣完稅真係冇乜點剩

入藉先係最終目標
唔係交稅黎托咩

+1
Wh緊 但總算做本行 拎經驗

入籍呢？

呢度錢好洗d

咁又冇咁誇

35k養起一家五口加隻貓都得喎
點會60k冇得淨

扣左未計extra allowance 42k
香港你當搵4 皮
係度42k 好洗n 倍

入籍不了

入呢邊又唔洗放棄港藉既
唔係咩急住番香港其實諗得過

我意思係60K扣完稅落袋得番好少
唔係話每個月都會洗哂份糧果種冇得剩

未租屋可以點申請IN 同BANK ACC

無地址應該無可能

lloyds

Really

唔想一條友磨5年

留低同我一齊磨吧

Come come

If you are a British Citizen by descent, please remember to retain evidence of your stay in the UK like council tax bills, P45 and P60. You can register your overseas born child to become a British Citizen after three year continuous residence in the UK prior to the birth using form MN1

馬壯巴是咪出左古惑狼啦

It is six years to get British Citizenship. Five years for Indefinite Leave to Remain (ILR) under Tier 2 and you can apply to register (using BN(O) passport) or naturalise (using HKSAR passport) a year after having ILR.

等英鎊重上12就會睇落去多返d

Really? I thought if my descendants want to obtain British passport, he/she must be born in UK.

講真
兩個地方 咁樣比真係有啲哂氣

THIS

特價會係幾錢
玩緊ffxv 新dlc

Lm

邊度買console game?

Game?
CEX 二手都唔錯

come on 金時

Giving birth in the UK with one parent being a British Citizen by descent is the safest way in getting British Citizenship for the next generation. If you are planning to do this, I would suggest you to give birth to your child in Northern Ireland. By doing this, you can also get Irish citizenship for the next generation.

Under section 3(2) of the British Nationality Act 1981, an overseas born child of a British Citizen by decent can register as a British Citizen if -

a) the British Citizen by descent parent lived in the UK for a continuous period of three years prior to the birth of the child.

b) The three years residence in the UK - the British Citizen by descent parent cannot be absent from the UK for more than 270 days in total.

c) the father or mother of the British Citizen by descent parent (i.e. the child's grandparent) must be a British Citizen otherwise than by descent at the time of the birth of the child's British Citizen by descent parent.

Read page 10 - 11 of the link below for details -

So a little example -

If the grandfather received British Citizenship otherwise than by descent in 1992 under the British Nationality (Hong Kong) Act 1990.

He had a child in Hong Kong the year after (1993).

The child became a British Citizen by descent at birth.

The child went to live in the UK between 2005 and 2015.

The child then went back to Hong Kong and gave birth to the grandchild in 2016.

The grandchild appears to have a strong case for registration under section 3(2).

However, from the wording of the 1981 Act, those who received their British Citizenship under section 1(4) of the British Nationality (Hong Kong) Act 1990 (as minor children of the main applicant) may not be able to register their overseas born children as British Citizens under section 3(2) as their parents were not British Citizens otherwise than by descent at the time of their birth.

As I am not a lawyer or a register immigration adviser in the UK, you will need to seek professional help before making any decisions.

由得佢地

Too long to read. Give me some time to digest it.

我準備埋landlord letter話我開始住， 佢都係拎黎入地址only

係咪好多支那人

fg仲未搵到工
想留係到做 但揸特衰

計當年 x16
個個都三萬幾港紙起薪

屌
當年我有錢買hsbc我唔洗做la依家

當年如果有玩bitcoin...

我老母成日話我老豆當年有機去singapore唔去依家走唔到

老豆老母當年有BC又唔攞

想問下正常公司cover去見工嘅interview會包啲乜 check 左機票好貴

skype la

Final in佢話face to face
佢話會cover如果個數reasonable
叫我開個數 但交通都150鎊 開唔岀

照實quota個價俾佢囉,英國有d公司會包交通

我會嘅
但有無公價之類嘅野架
因為我第一次係英國搵工

£150對一間正常英國公司黎講唔算係咩錢

多謝巴打解答

用緊香港卡買 香港psn

上年尾個ffxv+12個月psn好抵屌

坐幾遠成£150?

火車計 如果anytime ticket距離London一個鐘以上(fast train)係要呢個價

唔算多喎
可能我細town

咁做咩想死

加入home counties行列就唔洗7月開heating咁痴線

個town好悶 唔出town係冇野做
game都冇間

其實凍幾好
翻香港就熱到想死

求工介紹

搬去london lo

支那餐廳洗碗

多謝

咁又太多人
我理想既地方係類似Southport

London 咪又係無野做

所以我都唔係住ldn.
你town幾多人

theatre gig museum...

其實我因爲租約問題
暫住左係朋友度，其他歐洲國家
我同佢講左，叫我下星期飛番過去
而且間公司幾遠下，距離最近機場要兩個鐘

offer幾錢

未問清楚，會問左先
因為無expect要face to face
但大公司應該相對其他entry level工高
但relocation個package好好

歐洲咩國家, 係咪G8

如果機會好唔好浪費喎...
我受language所限只可以移民英文地方

~3萬幾人
算係大town黎但乜娛樂都冇
買game都要去tesco
雖然會去附近城市買算

好小人
唔直接amazon買?
下下出manchester咪好煩

點解我醒唔起可以amazon買

不過呢個town住係幾舒服
撚下貓 係花園飲杯茶幾寫意
但娛樂真係少啲
bowling都要去Southport/Blackpool
想考車牌出入方便啲

唔係呀

佢半年temp黎
其實我唔想浪費
我本身英國wh緊，但之前個包租公係變態醉酒佬，
所以臨時住左去西班牙exchange緊個朋友度
諗住搵到工先搬
但似乎我都應該番左倫敦先

學緊,for road trips

佢又無講話要face to face
我又同佢講左我係西班牙
Final in先講

去in lo
temp temp下就perm架啦

如果佢肯俾機票錢

其實你都係要返黎架啦

六半要起身依家仲聽緊歌

咪又係自己一個
好想搵人睇bandshow

捱多三個星期放兩個禮拜呀

自己一個又有咩好怕

獨自去偷歡

正la

希望真係有得放

之前放左一個禮拜假
玩得太開心返到公司咩都唔記得哂點做

馬壯去邊
6月放完10日...黎緊9月希望再拎到假

公司summer係有兩個禮拜
但係我未必有得放...

hi

你點玩法？竟然可以玩到做野都唔記得點做

月尾放假,今日先終於book機票

我個度for selection purposes
Local: £150
Overseas: £350

睇黎我真係要諗下轉工

佢話我over左佢地budget
但照俾我
希望in得成

HR今年要用下條數ja
如果唔係下年俾人cut budget
一毫子都無得用

其實我想搵到工先
宜家俾多一個月自己
搵唔到就搵個城市settle down

下個星期快閃倫敦兩日

佢條數點我唔care
總之佢找數就得

citizen advice bureau

倫敦有無邊間打邊爐平靚正
就算得自己都好想食

buy at home

我去一日見工咋
之前係愛丁堡食過間好正

留名學野
好少打邊爐

30度打邊爐

reddit見人講話其實cab做到既唔太多, 但佢地知咩channel可以幫你, 所以都值得問佢地

我之前係愛丁堡果間
20鎊有蟶子，蝦蟹，帶子任食

咁正

Edinburgh 遠到PK

飛EU仲平過去e dinburgh

雖然隻蟹唔好味
但我真係好想再打邊爐

求倫敦推介

但Edinburgh真係好靚

去過, 反而仲未去york/manchester

我個London Frd recommended 呢間，食過都唔錯同埋老板娘好好招呼
不過要訂位

好撚貴

唔該聽曰七點一位

食唔起
有無頹頹地任食果啲

咁不如揾個seafood market自己整好過啦
16£食撚死都仲得

唯有settle down 左先搞

你果度買可能平好多

但無肥牛 熱到瀨屎
曬到勁黑，啲人當我沙哇dee卡

今日揸2個鐘車, 右手黑過左

我比人問係咪馬來西亞人

咁熱你打咩邊爐姐

上次去riga俾人問我係咪賓妹

家的味道呀
黎左幾個月，最掛住譚仔同邊爐

咁劣食...
起碼都紅hum果間米線啦...

利申好咀diu.

譚仔辣而不油
雲桂香紅薯粉

紅磡串燒，雞蛋仔

成世人唯一一次係外國地方入去chinese restaurant 就係比同學夾去
又貴, 又唔係好食.

有個filipino同事煮比大家食屌打出面d野. (同埋煮法同老母好似 )

果頭有間米線食過幾次都唔錯. 但好一時時, 一時叫中就好香又夠辣, 一時可能放太耐唔香但個辣字唔好食

譚仔....係無好野食又想食辣先食

你老尾肚餓.

屌好掛住屋企飯
但我仲係Scotland果陣，d lunch buffet好抵屌！
食左間香港人開，有椒鹽蝦同雞蓉粟米湯

不要再說了

想食curry

雞蓉粟米湯 我屋企無整過呢樣野
椒鹽蝦...用oven整應該好食.
再唔係大火炒, 但高難度d

我太頹

過左黎都無咩掛過香港, 除左有時諗某d香港餐廳quality好d同平d之外

deliveroo都收皮啦成2點

想整咕嚕肉
遲下買個鑊

我好想打麻雀，食放題，打邊爐

我得隻28cm saute pan. 雖然痴底但好洗好用

有冇 recipe share
成日hea煮有D悶

申請d咩？ Tier 2 visa?

想食中式野？
我中式野會上YouTube睇day day cook
西式野睇food wishes

有無咕嚕肉秘笈
整過好多次都係唔脆 無出面食果浸味

宜家住果度得個廢pan
要落勁多油先唔痴

仲有bob叔

直接叫女朋友煮is ok

要脆既話要先炸一炸

下下半枝半枝油咁去

諗起睇Jamie Oliver/Gordon Ramsay佢地煮野口講a little bit of olive oil但一野倒三分一支落去

西. 多數我係諗到想食咩就google jamie oliver

咪用olive oil炸野

呢個真

但盡量唔好食炸野啦
chips我都係食oven chips算
炸野太多carcinogen

我唔明d triple cooked chips. 一d都唔好食又熱氣到爆
double還好.

屌..有份fixed term job 睇落幾啱我做, 但要去到lancester/preston

食咁健康做乜
咁長命為乜

死唔係問題.
點死先係問題

咁近我

我諗要坐4-5個鐘火車先到. minimum.
去london,去manchester再去preston

Preston好鬼頹
冇乜野玩

果份工...description幾似我apply但見唔成一份工.
但係要2個site走, preston+chorley. fixed term 2年, 唔renew就比份低一級既perm工你. on99

咁on9既
Chorley老人town黎
你如果住慣大城會悶死

我依家呢度算唔錯.
近london,無london咁多人.
其實小人唔係問題, 但小人就小餐廳先係問題

d funding應該係external funding, 所以先係fixed 2 年.

可唔可以問下
如果係staines-upon-thames做野
30k會唔會好艱難

30K都幾多

Google 下租金幾多
主要係住姐

單人studio 800-900pcm咁
manchester啲工好多都淨係出22-25k
呢份好似好好pay

ok la
我600 inc bills
上年收33k, pre tax
去左次旅行都儲到12-13k
不過我平常好慳

john

有神快拜

600 Inc bills點做到

share room only
and the house is pretty bad

我basic26, 自己諗我ot幾多

lunch整左bacon mushroom pasta

但有冇教我整cripsy bacon
用pan煎一出水就唔脆

出面應該係用粉炸, 慳成本掛

首先...

用筷子夾住kitchen towel 落去索 ?
我係咁樣煎豬 唔係實會臭

可能真係要買個grill

面譜？ 呢間堅正

倫敦你預30鎊先食到

我上次食中國紅
30鎊 好啦

你煎幾耐呀？

surrey quays有間麻辣火鍋2X鎊任食都唔錯

If you stayed for an extra year before returning to Hong Kong 4 years ago, you could have applied for Indefinite Leave to Remain in the UK due to long residence (10 years legal residence in the UK) which would give you the right to work in the UK.

肉差無幾 但果邊聖子真係一流

倫敦有d廿幾鎊有海鮮 但好垃圾

多謝巴打

果邊聖子真心正
又大又鮮

有無人下星期有性趣打邊爐

ok嚄
好耐無打過

有無名

6 7分鐘

如果whitechapel返工, 住邊頭方便又唔太貴?

Whitechapel

好似叫巴山濁水

睇你介唔介意住east london啦

yes exact7ly

我都ok wor

精神上到場

要等返提議果個巴打上水先

星期四好嘛
可以嘅話留個tg

雖然星期五方便D 不過星期四我都ok既

曬到

拍賽車?

屌唔識開tg group
Msg左兩位巴打

對 拍f3 , follow 緊一隊車隊拍

我都未開過
要研究下先

會唔會係咩電視度見到你D作品

Ching add me

有無邊位巴打可以幫手開group
我柒唔識開

chats右上角個枝筆 再揀new group 再揀人 唔係咁開咩

佢剩係show save左電話果啲contact

已開

想問下巴打, 我呢個情況係咪可以再入返境.

我岩岩畢業, 月中就畢業禮. 有間公司比Offer我, 希望我用T4 同佢簽之後轉T2. T4 就10月1 到期, 份工就9月中先開始.

咁8月呢段時間 可唔可以 返香港再返英國開工?
聽講過因為T4 就到期 會被拒入境?
定係我有張Contract 係身 就 Okay?

利申: 用HK passport 做 T4 同搵工, 有BNO 係身, offer 40k base

點解唔得？我390 inc bills

好可惜喺唔會嘅 做緊間細嘅media /production 公司 :clickon 多數content po自己網/fb 有性趣可以睇下 有時拍有時剪加後期

做盛行33k?

有冇英國巴打可以我問題?

我有bc, 諗住過嚟英國讀大學之後係英國做嘢, 但係:
1 職場歧視嚴唔嚴重?
2. 有冇話咩工種係英國吃香? 自己興趣就係maths, 但係喺香港讀science冇咩出路, 英國當地係咪好啲? 自己struggle engine vs mahts.

Engine

只要你英文好，歧視嚴重不大，其實我諗英國係世界上ethnicity 最diverse 嘅一個國家。

睇你自己aim咩啦
我身邊有朋友都係好鍾意maths就入左大學讀maths
畢業之後其實出路都算廣
好多都入左銀行做analyst果D
依個年代data野好吃香
識D stats同modelling入大公司搵真銀好吃香
當然都要睇興趣同能力啦
不過就maths出路而言係相當唔錯
當然engine一D都唔輸洩

有無去佢地的 music festival?

做低級個d冇乜問題，做上去英文唔夠人好始終難升d

Hi 讀完math

east london more?

打雜.
basic 26...

真好

no, 但credit check 你開account/mortgage就.... 不過6年就write off

係咩?
basic 低過median.
OT錢只係證明我係咁做野...

Thanks what 巴

人在比利時 竟然有人享馬路口表演搵錢

之前係Budapest都見過類似
有個靚女係紅綠燈位跳呼啦圈舞跟住逐架車敲窗要錢

btw咁好去比利時呀

法國同事話未見過
就係去spa拍車 曬足四日

Belgium邊頭
去唔去埋荷蘭

Before you get a job in the UK, you will need a National Insurance (NI) number. Please see link below for details -

已返倫敦

Options -

1) Ignore the whole thing - you will lost a small sum but your ex-employer will not get what he/she wanted.

2) Go to your local CAB to see whether they are willing to fight your case. However, given the relative small sum, I don't think it is likely they will fight your case.

I would go for option (1) if that does not affect you getting JSA.

Sorry for replying late as I only saw this just now.

I would play safe - you don't want to be question or even refused entry to the UK by immigration officer at the airport. Stay in the UK until you get your T2 visa.

Also you should consider using your BN(O) passport for your Tier 2 visa as you can register to become a British Citizen using form B(OTA) which is a cheaper method than naturalisation (£1163 for registration using form B(OTA) vs £1282 for naturalisation using form AN - both 2017 prices)

thanks , 其實已經出咗幾個月糧

@HKG3 巴

Any difference of the government fee/ charge when applying Tier 2 visa between hksar / bn(o)? Some sharing added that no fee is charged if you are using BN(O) for Tier-2

don't be native

naive

好似唔記得剃so就番左工

新人留名，待業中

HKG3巴打變左駐場法律顧問

佢真係乜都識

冇記錯佢好似係做律師樓

有無greenwich 巴打

住定係大學先

住
究竟呢度有咩好玩

巴打都係london做緊野?

想問下買二手車平唔平 計劃去工作假期 想一到步就買車

搭單問埋泊車貴唔貴

no

睇你住邊，
二手車7，8年2，3千鎊有交易
車保險倫敦可以貴過架車
london車位可以租到£100一個月，其他大部份地方都可以泊街

如果蘇格蘭呢 可能會先去投靠親戚

蘇格蘭就買啦，你唔係住city center應該養幾平

做下功課先 唔該巴打先

唔係好知自己想點/做咩

BN(O) passport holders still need to pay the same visa fee!

I may sound like a broken down record by now, but if you are planning to get a Tier 2 visa with £40k p.a. job and planning to get British Citizenship as a goal, then I would suggest you to use your BN(O) passport to get your Tier 2 visa. Here are the advantages BN(O) passport holders have over HKSAR passport holders -

1) BN(O) passport holders with long term UK visa (greater than 6 months) are not required to register with the local police force where they live while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police force where they stayed and to re-register if move to a new police force area. Registration with the police cost £34.

2) BN(O) passport holders are entitle to register to vote in all UK elections. Being on the electoral roll helps you to build up your own credit history in the UK.

3) Once you get Indefinite Leave to Remain (ILR), you, the BN(O) passport holder, can apply for British civil service posts open to Commonwealth citizens while HKSAR passport holders can only apply for British civil service jobs once he/she becomes a British Citizen.

4) As I said in my earlier post, BN(O) passport holders are entitle to register to become a British Citizen using form B(OTA) which is a cheaper method than naturalisation.

Please note that ILR can be revoked if you lived outside of the UK for more than 2 years. It is recommended that you get British Citizenship before returning to Hong Kong for good.

I wish I am working in a law firm - at lease the law firm will pay me more than my current employer!

Need to put my helmet on - I am not a register legal professional or immigration adviser. My posts only contain information available in the public domain.

Are you sure that you want to move to Scotland?

Where are you planning to go?

So detailed, thanks HKG ba

英國揸架車去玩/downtown supermarket 都可以隨便拍街???

睇地方
超市一般有停車場 免費泊兩三個鐘

泊車真係一個考驗黎
我做負責搵停車場果個
成日老點人地泊左貴停車場

係，wh黎左幾個月

parkipeia

HKG3 巴打賜酒區

Greenwich 有tube出Central
得閒可以去Stratford 買下嘢

Greenwich 租大約幾錢到？ 去canary wharf 好近

weekend去 tower of london同british museum

老細交租所以真係答唔到巴打
巴打係carnary wharf 返工？

落雨濕濕去teamdrink
再一次覺得非bbc嘅自己好撚摺
加上本身又唔喺好social嘅性格

我明

未打完
可能係文化唔同，成日覺得同d人溝極都溝唔埋咁

租約就完啦，唔知點解今次搵極都搵唔到又唔想經agent , 有無巴絲有好介紹呀.. SpareRoom 全部都鬼，次次都簡返鬼roommate 到底亞洲人係邊到搵屋架 求救呀

曼城呀btw

Asian 有咩方法可以上網搵屋夾份住

spareroom出post搵asian roommate?

我睇曬成條女得一個Asian 出post 其他100 個都係鬼 就無出到.. 又或者個個都咁諗所以無出我都唔知 但真係鬼影都無隻

人夾人既野

點解咁specific要同asian住

問問大家，準備同朋友租屋住，發現spareroom roomster呢啲都係租房多，而且雙人房冇兩張單人床咁濟。如果我地兩個想搵兩個single room，應該去邊度搵比較好？多謝

因為佢racist

係比人racist , 如果係鬼current flatmate 出租，以前去過幾次都以為先到先得，最後次次都面試咁，最後佢地十個9 個都簡返鬼flatmate，未到最後都唔洗簡你個Asian 啦。除非搵live in or live out landlord 個d 出post 佢地就理性d , 岩時間岩錢咪租，但最近無咩呀

一向都唔係先到先得...
人地揀緊housemates

所以個d post 都唔睇啦，十成九都浪費時間，幾次去佢地都好串。我住緊個到都係萬中無一搵到亞洲人post，個時留成兩星期比我考慮都肯..

budget多可以租2bedroom flat/ studio
又或者live out landlord問佢有冇可能offer double room with 2 single beds(長租1年以上機會大啲)
gumtree我都成日見有2bedroom flat放租

fb d working holiday group有冇睇到? 我印象中man有個自己細細地既group

唔知, 租緊live in landlord.

多謝巴打先，上緊gumtree睇。而家捻住短租先，因為我同朋友都係想留到visa expire嗰日，睇下搵唔搵到長工肯sponsor

其實double room 2 singles都幾迫

唔通兩個巴打同床？

2間房....

唯有係咁

有啲係超大雙人房黎既 不過你預遠d(zone3-5)同貴啲 大概成間房最少800左右啦

我同宜家個FD都係上SPAREROOM搵到同一個FLAT有2間房
再留意下應該有

應該係話間間公司都有好多

俾埋份糧我逗啦
要做埋佢果份呀

第一日返工？

不要再說了
我宜家要逗住條契弟做野
條友hea過西拖慢d進度
日日坐係個位度online shopping
都唔知點解會請埋D咁既人

用左我兩日時間
係excel整啲calculator俾班廢柴用

扮工留名吹水

洗衣機係負責洗乾淨啲野架喎
你成身都係泥你入去沖涼會唔會整到個廁所好污糟？
你緊既可以開次空機

加漂白水再開空機

interview一間公司係weybridge果頭
佢寫25-30k
開價幾多好

係咪日資果間

好似唔係
p字頭
唔知果頭生活咩價

利申 極少南下

嗌28k 啦
唔撚理

多謝大佬教路
點解份份工都係London

come come

Come here

其實das搵緊咩工?

IT狗

黎我到做吧

然後幫我整番好部電腦

試過有housemate喺咁 文化唔同 佢喺唔喺都扔入洗 自己洗衫開機空洗一次

我喺波鞋撚 有時會入袋洗 只喺啲歐洲人亂鳩咁嚟
地毯放入去洗 甩哂線又唔執手尾

我只係個small potato...
儲多幾年經驗先

用刷手洗其實最乾淨

個隻喺洗鞋水刷完再加洗鞋袋咁洗法

巴打寫開咩language?

C, C++, Java, JavaScript, HTML
識但唔常用：C#, Python, MATLAB
當然仲少不了brainfuck同Lolcode

報緊D咩工啊

正話手痕check bills
發現無啦啦幾個月前每個月電費比多左幾倍
屌喇星都唔知搞乜鳩
放工就打去屌柒佢
肯定又借D椅係度屈錢

graduate software engineer/game developer

話說巴打用咩搵租樓？rightmove? Gumtree?
睇rightmove咁多間都千鎊起跳唔知做乜

加油
宜家揾緊工?

我都係同frd去D agent度揾屋住

OT到而家先放

Ot中...

比人port

咁誇

四月叫啲撚樣好換parts啦
用到爛啦
中間有假唔換唔換
到今日爛尻左要我OT停production換

有時真係做到灰

rightmove好似好多都係agent
我就fb wh group spareroom gumtree呢三個比較多
依家住緊既係spareroom搵返黎
如非必要都唔好搵agent 好多都仆街黎

第一份工？

係呀
唔識答呢啲問題

突然間又好想辭職

成日覺得食旺記 似喺香港食緊澳牛咁 啲服務態度

特色黎嫁喎

仲衰過澳牛

07 08年經已決定唔再食

以前比個frd帶左去食
之後屌到開花

倫敦旺記呢啲垃圾黎，情願日日食M記

呢個真
都唔知點解咁多人食

唔講服務
價金錢同質素都係可接受既

agger ah ching

算大碟 平平地£5.8
有冇其他好食suggestion?
Around chinatown

個人prefer隔離Misato
口味問題

正呀

咁嘅質素都可以接受？M記平過佢好食過佢啦

呢間屌打旺記

do it

london 邊度有好野食
西餐please

btw, tower of london/ british museum果頭

好想儲夠三個星期
而後係佢風頭火勢果時辭職
第二日起就唔撚番工

利伸
有兩個星期假

Nandos

真係好味呀嘛

notice period咁短

Angel果面有幾間平民法國餐廳都唔錯

唔寫 TPM BOM
program無back up唔comment
寫頭寫尾唔寫中間
Drawing唔落PDF
諗起都興撚奮

有好推介?

Brutish Museum 咪去 steak and lobster 囉 又平又正常

筆直鬆嘅可以去遠少少 Covent Garden 有clos maggiore, Marylebone Il Baretto 意大利菜 或者 Aldwych STK 扒房之類又得

FOTB 嘅咪去 Duck and Waffle lor 不過一定要 book table

Visa service department真係堅智障 我做緊tier-2，佢知我仲讀緊master，然後佢問我拎master certificate as a prove that I'm actually doing a masters degree

Btw有冇人知做tier 2通常要幾耐？

2-3weeks

你用degree as proof of language proficiency?

睇落d lunch menu都ok..
反正揾黎都係食

唔係啦，係公司律師同我搞，我比晒undergrad cert ielts果d，律師話佢見親讀緊masters既就係咁問問題

lunch 嘅話 Angel 真係幾多選擇
利申三年 U 係附近

叫間 U 出 transcript 同信 stating the duration of the course would that work?

Casse-Croute (London bridge)
La Petite Auberge
第一間都唔錯既個人認為

要posh d既仲有其他不過想要先打出黎喇

咩losbter果D就好多巴打有提到喇費是重覆

做左啦，visa果邊未覆 堅持要見cert呢樣野真係好on9，我a level,undegegrad都係英國讀 我公司仲要係半公營機構

上次食brasserie zedal幾好食，價錢又抵屌，上次帶埋條女去有live band。3 course+wine先£30一個人

7點開場睇play, 食dinner又太早

首先 _ _ _ _

咁平

pre theatre meal at 5ish

thanks.

今次自己去食平民野都ok

tier 4 on master轉t2?

係呀

即係佢預你finish course先開工?

總之佢話我要証明我有讀master就要見cert，條友好撚直必都唔撚用腦既屌 我2/10開工，cert就起碼十二月先拎到

Covent Garden有一間西班牙餐廳，米芝蓮一星人均£30-40左右

再唔係south kensington有一間叫Elysian Street 好正，不過人均£50+

雞巴有幾多個chilies?

呢間係抵，氛圍都好好，不過水平認真普通

你student visa幾時完？如果十二月後完咁你可以用而家個status打工打到12月攞cert嗰陣再申請tier 2, 因為tier 4話畢業後未expire之前當outside term time, 冇打工工時限制

我grad scheme十月二號開始呀所以好似唔用得tier4，d野都係律師搞，我心諗齊文件又身家清白做visa可以有幾難做呀

好似無用，而家整返個先
用Andriod Pay 有個好處就係所有咩loyalty card 放晒入去唔駛煩

嚟緊去邊度Camping 好呢

peak district?

？

nokia 7到底幾時出,部電話依家慢到

想趁好天去玩獨木舟不過唔知有咩門路

Seaside town應該有d for tourist ge 野?

因為法律上tier 4 after graduation係可以全職work直到visa end

威爾斯山區

瑞士山區肺

I just came back from 3-day trekking in there

route?

之前去咗Brecon Beacons 好正
夜晚黑睇星星+食羊扒

more 有諗過去Lake District

lake正, 唔洗車都得

不過好似有啲遠

有無巴打玩過Car Trial ?
好似好正 £20 就有得玩

坐左成日coach先到

見出面D JOB高成20-30%人工都想搵下新工

補link

Hi, im applying tier-2 as well
Your company use some third party to conduct the background check? third-party vendor is somehow on9

btw, 如果係proof 有讀緊master only, 比張transcript佢lo

london 38k點睇

go

本來想下年買樓, 但london應該買唔起

between份工係 denmark hill左右, 個post出現過幾次都請唔到人

你老味 481 sqft 成365k

you give me money?

yes

me witness

識買一定買South Ribble地區
好住

🤔

黑鬼區，不了

仲有邊頭唔係黑鬼區
BTW琴晚又有人淋ACID搶野痴鳩線

south wales

一年考一次試邊有transcript丫，transcript同cert一齊出

一次!?

peckham, camberwell同elephant &castle係重災區，再出少少croydon反而好d

我間閪u咩科都係一年一次，一次過考8科

其實已經拎住個BC的話，係唔係完全唔會有手續上既搵工障礙?

係

趁lunchtime走去附近waitrose買返兩盒waitrose one strawberry先
次次放工去睇都比人掃清光

都會失業的

rich

邊夠你黎可以去游山玩水

Camping 同瞓街無分別
btw Peak District 位ching 呢

咁都係個人問題姐
響香港意興闌珊，想去闖吓(屋企關係已拎BC)

你琴日又唔黎打邊爐

去到唔好攞min pay幫支那人打工is ok

ok pm bank details

仲要比人 cap ni and pension

其實住完香港對ldn無咩興趣

太遲

放工番屋企個腦都係番工野
是否悲哀

所以先住south ribble
一齊黎Lancashire住

too far

唔係London, 我今日飲嘢ok 呀

sad

ok, 你係度打出嚟
Ac no./Sort Code

做自己野輕鬆下啦

黑人區好住吖！屋又平，黑人野又好食

住Mile end表示長期都唔覺得自己係住緊英國，似住緊巴基斯坦多d

Allahu Akbar

唔伏咩 覺得會阻頭阻勢唔俾你用太多水電

有邊樹安全 唔怪得咁平 以為遠巿區多樹先平

住阿叉附近都好過黑鬼,黑鬼crime rate比其他人種高好多

Croydon 送比我都唔住喇

chelsea之後跟住條河向西同harrow附近都算係比較安全,
LONDON其他地方好MIX,行落1,2條街都好唔同,
講黑點易睇好多,hackney北上到去tottenham都係伏,你日頭去個度行下就知點解唔好住

屌奶星
倫敦都幾撚多痴線佬
晨早流流5點鐘
行行下有條友無啦啦露j叫我幫佢
On撚9，5點鐘就想打j
你唔訓條j都要訓啦

召喚hkg3 巴

If I have used my HKSAR passport to do the TB test for my Tier2...and now would like to use my BN(O) to do the Tier2 (just receive the renewed one before I do the TB test).... Is it possible to do another test with my BN(O)? I called the clinic and they said not and asked me to hand in both HKSAR and BN(o) to UKVI when apply it.

Do you know if its possible? Coz i still havnt submit my application in UKVI and employer legal team allowed me to use my BN(o) replace hksar. Do everything is clear but the TB test is linked with my hksar passport

的確遠啲會安全啲，zone 3或以外都OK

east end係咪都麻麻

巴打一定好靚仔

巿中心反而唔安全？

度度都唔安全，唔好出街
其實我覺得自己醒水緊要啲

咁邊到千其唔好住

Peckham, 中國大陸

老實
住支那人格離唔係安全過黑鬼咩

Wtf 唔怪得又咁特別平 知唔知dollies hill, east Finchley, Bethnal green,canary wharf，Kennington 哩d山卡啦地方得唔得

canary wharf， Bethnal green 山卡拉？

中國大陸意思係，中华人民共和国

其實Crime rate, 應該係多遊客／有錢人嘅地方高啲
斷估你都唔會入黑社會架啦，最多咪俾人爆下格，偷下銀包
果啲咩acid attack／恐怖分子 黐線佬避都無得避架啦的，啲醉酒佬互片，都唔關你事架啦。
仲有啲knife crime, 你唔會無啦啦搞鳩人，入黑社會搞人哋地盤掛
要安全就唔好住多人嘅地方，離開London, 人多嘅地方自然Crime rate 都會高啲
去咩威爾斯Valleys 羊多過人應該會安全啲

我個人認為，去啲ethnicity diverse 啲嘅地方，會感覺舒適啲，起碼唔會比啲白人on9仔歧視
你知啲咩BNP/EDL 啲黐線佬架啦

一次過問姐 當然唔係山卡啦但其他係

半伏

5am係ldn行咁勇

琴日三點半drunk af行返去, 死好命無比人打劫

打支那人工再同支那人住
perfecto

睇crime stat做人

唔一定係市中心，zone1-2都有非市中心地帶，東面南面嗰啲咪亂啲。再遠就居民區多，冇人搞事

kennington East Finchley Dollis Hill呢啲都好OK，bethnal green 會亂啲。canary wharf唔係山卡啦地方啦，金融區黎，樓價好貴

呢句岩聽啦巴打。倫敦最diverse係Holloway

呢頭幾好，好多野食

十分鐘咋都奶野
趕火車

]召喚hkg3 巴

Don't do it until you got Indifinate Leave to Remain!

Sorry, I am away on holiday just now, but I am on line using the hotel's PC.

TB test is new to me as I did not need one when I came over to the UK from Hong Kong. All I can say is that if your HKSAR passport number is in the TB test report, then it will cause problems for the staff at the Home Office. What does the company legal team says?

去邊玩？

我覺得 diverse 地方多d野食

唔該巴打
我仲以為canary wharf有啲偏 因為見isles of dogs好平

狗島唔平啦 除非你有錢

同其他比已經算平 其實如果近underground站又遠巿中心真係幾抵屌

其實遠學校但近underground 係咪冇咩問題
主要驚夜晚凌晨番屋企冇車

Germany - all the shops are closed on Sundays here.

正常同人share一間flat幾錢島正常

crossharbour果邊平少少，之前我朋友住果到大概500幾600全包
間房都幾大
如果你住到落mudchute果邊應該仲平d

係
我黎緊9月要搬，可以既話都想住番呢區

坐車落倫敦
腳都斷

呢樣嘢岩

搭單問 如果canary wharf返工，住邊頭會安全d?

平同埋安全OK嘅話Lewisham嗰邊

買二手車邊到買好

番canary wharf住dlr沿線／canada water果d都ok啦
幾多選擇

Autotrader la

Thanks

點解今日咁靜

in完唔知幾耐有消息呢

我第二日就打黎話請

我當年1st in 2nd in隔左三星期
offer係2nd in之後三個星期

啱先2nd in左了

智障既visa department話大學出信都冇用，要完左masters先會同我做tier 2 visa 都痴撚線屌你老母

唔用master 報 用bachelor 報得唔得?

但係我而家用緊masters既tier 4 visa visa班友好撚直必

咁幾時先叫完？

我遲D可能都搬去果頭

咁你番黎未

點知佢點計，計拎cert就十二月，計finish course就9月

學校有冇career department
搵佢地幫下手

9月先番
打邊爐呀喂

冇啦佢地最多都係出封信証明你係呢到讀，而我一早叫左 只可以講佢visa department係超級bureaucratic

如果in得成份工join 邊爐團ok?

john us piss

梗好
份工係倫敦？

咁同公司啲律師講十二月先可以申請visa？而家用tier 4 non term time 做住工先？

你地搵屋用咩網？gumtree好似平spareroom好多咁

去咗peak district好凍

我仲整緊visa 可能最快到8月尾到， 招乾淨roommate .
巴打諗住住邊區？ 我想搵一人廁所果d 比多少少都無所謂

好近啦 近過oxford

而家朝朝早4,5點扎醒

你搵ensuite可能要800up係狗島既話

住緊mile end表示£650+bills係公價

唔覆我

用rightmove check開好似都偏貴

有時見到有啲studio flat屎塔廚房共冶一爐

Spareroom好似平啲 gumtree似乎仲平但唔知有冇伏

仲有zoopla

用gumtree呢d有好有壞，有d人會sublet出黎，大業主未必知或者俾sublet.出事變左又係要搬。但係相對比較平同未必會出事

好撚野
終於做哂人地啲野
可以開始做自己野啦

係weybridge, Surrey果頭做野
有冇人住過果頭？搵緊地方住
有車

有冇英國做bank 嘅巴打分享下？

spareroom就多d rooms搵
zoopla就多d flats，成間租哂果隻

咁zoopla 定spareroom平？ 開頭覺得spareroom平，加左一堆條件之後變到仲貴左

我覺得spareroom平d

一間房點都平過一間屋,經agent 又要交幾百agent fee,仲有6week rent deposit

有房租喎

申請左TIER5 YMS
佢約我INTERVIEW
想請問有冇手足知係做咩
GOOGLE晒都冇結果

要INTERVIEW架咩
我果陣冇既

入去交低份form
入房對住鏡頭講名同生日日期打手指模?

我完全冇
要打指模已經係去到整VISA啦WOR

TIER5 入得去唔係整呢啲之後等消息咩
中間仲有咩step?

呢D野唔係就係有消息之後，姐係申請成功之後先至整架咩 次序問題
佢話佢申請左就要去interview，應該未係申請成功wor

女朋友係英國六年讀書主要係Manchester 同 London, 想同佢去未去過既地方，無underground都得，會買車，有邊到推薦

旅遊？

有車既去lake district

借問狗島其實係乜

canary wharf對落果忽叫isle of dogs

quit job or quit life

做野+旅遊

quit life

考慮下愛丁堡

被迫去出席IETevent
而家先番到屋企

如果你係上網填完form
叫你揀日子interview 既話

過來人表示
個所謂interview等於交form加打指模

利申 bno

應該似係
麻煩晒

Mr Li asked for British Citizenship in the 80s according to British government papers made public due to the 30 year rule -

行完Peak District 最高個山

有冇人有東倫敦車房推介，而家架車Random Revs, 一加油會無啦啦自動rev

無呀
劏車啦

你架車買好平 ?咁多問題要執

好似低過我月入

有冇人熟pc hardware野？
I7 6900k
X99 gaming
16x8 hyperx 2666mhz

公司機 試極都讀唔盡128ram...

Check下老母板 max 讀幾多

讀到128
喺唔識 有沒需要要先喺bios tune 好overclock先會讀到全部ram 暫時讀到96 差2條 c1c2糟讀唔到

rich.

都OK平，暫時淨係呢樣

公司機

有無人知英國 big 4 firms graduate program (training contract) 同直接 apply 做 Associate 有咩分別

求指救

咩公司部機咁撚勁

lm

報工報到頹

公司機有咁勁就好
呢排慢撚到
Save個step file用兩粒鐘

Server機係要咁多ram,同時間十幾人一齊run table queries

x9999999999999999999999999999999999

做3d...剪片 render 食多d ram快好多

點解呢啲野唔係公司電腦部搞

搵緊樓搬了
計過條數
交租&雜費
每月after tax 1800得翻600多啲

沒電腦部 細公司

點解推得咁慢

搬去邊

想 grad 左後走黎做，老老豆豆香港真係唔係我想留嘅地方，打算拎BNO 申請 working holiday 黎做，然後再搵下工

Surrey

跪求車房

咁多位英國打工巴打，你地通常買機票係買單程咁買，定來回而回程有一年有效期果d?

管理+水電雜費都已經500一個月

買得個一個月,有錢咪整,賣返去出蝕仲多

租應該都要900
council tax + 水電煤 300

£300買到N手車
我最平見過都要£1000

係我唔識睇數字排位
300£ 咁照整啦

好想睇Imax 70mm Dunkirk 不過BFI Imax 好撚full

咁睇黎都ok

What kind of university degree you are going to get? Engineering? Science? IT?

求工

不如去Tata steel

M記

差不多，但up north 都咁貴？

搬黎Surrey了

租one bed?
bills exlude tax should be about 120?

有無人開心share

single 因為係英國買機票返香港（return）會平過係香港買

係1 bedroom
bills 我諗一個人住又翻工100咁上下啦
council tax百幾
要慳啲洗先儲到錢

1房 council tax應該唔使過100？
我之後都搬，希望150可以搞掂哂d bills

可能人地住band d呢

各位倫敦支那城會去邊到飲茶

east london都有3間，出咁遠做乜

Band D好似都係掹車邊100多少少？

小弟有可能8月尾先收到visa, 但contract 9月頭開工，所以走得幾急 因為唔想delay start date...硬食

睇過呢到巴打話搵屋一定要自己親身去睇 唔好上網/remote 租。所以如果咁急走，短租2星期ervice apartment settle down 再係呢2星期搵個長住既單位。定係短租一個月再搵 or remote 搵長住？ 大家有咩建議？

伸利：canary wharf 返工

要搵都可以好快搵到
你番canary wharf係狗島果邊都好多盤
你可以租住airbnb or hostels先都得啦

唔既巴打！但airbnb有無伏 定係搵fb group (成日有d短租post from 強）

我就 remote租既...
有D伏, 但又叫唔算差.
我就覺得你係度2星期就開工, 又settle又揾屋就幾chur

有咩，求推介

想問下有冇人知去英國之前做個個tb test 如果未有英國地址 係唔係唔得?

無計 如果叫hr delay, 又唔知有幾多個approval 要拎， 果邊由出offer 到on board 成3個月 要delay 好似比左個bad impression 咁
但真心好趕

巴打係搵fb group? 係咪最好唔好搵agent?

搵個朋友地址 ，佢唔會verify, 但一定要有

番埋今日放兩個星期

我check既時候見到個list
ABC都過100
D直頭二百幾

spareroom
fb group一係student一係支那人 on99

即係我求其寫俾佢就得? 佢咩證明都唔要?

Adore 打算去邊玩

係屋企玩貓

我個陣搵左間酒店既地址寫比佢 但我黎個陣冇住到 都冇事

唔該 咁我都是但俾酒店地址 估唔到做依d test 都要俾地址先

一品，royal china ，蓮舫
全部都有位泊，唔洗on99同人迫tube

邊間好食／性價比高

其實呢個post既人
係咪都已經移民哂去英國？

唔係

我覺得一品算最抵，但係3間都係20-30 2個人

no. t2 only

london ok wo
去法國野食左45.

試下先
East London 重有冇咩好野推介
Btw 誠招飲酒團

when

我個陣都覺得好奇怪 9成9都係亂比啦 邊有visa都未批就有落腳點

揾黎都係食.
叫下appetizer dessert 咁上下
今個月儲小d lo

any time

east london 去開c對住city airport果間

填曬公司地址...

放
假
！

個間係一品 ，NW 仲有間榮太都ok,夠多位泊

飲茶呢啲翻香港先啦，英國嗰啲真係食唔落

未有工 唯有求其填住酒店地址先

唔係個個未出發先搵到工既…

原來講緊t5

想食雪菜肉絲通

買黎整好快姐...
係肉絲煩d要切...

本來買左4個pain au chocolate, 2個聽日做早餐
未到十一點己經食曬

屌你 唔覆人

無錢食飯

有錢買車

大家最遠翻工要坐/揸幾耐車

所以就冇錢食飯
而家架車係車房

有無得買茶記啲cheap cheap通粉
超市買果啲好似食緊意粉咁

呢兩日係屋企玩整麵包

我鐘意硬身d

硬啲好

To UK巴絲 - 英國貨運代理公司招聘文員

13－15k

去包餃子算

15

btw london 搞咩三日唔埋就 acid attack

有冇打算做cook

仲要9-1730
on 99
過唔過 min wage

去做送餐司機先

唔搵寫字樓？

無，太辛苦
間中屎忽痕先會煮下

唔寫明個價9成係伏

有無好介紹

咁我都係
不過我係搵 Jamie Oliver d recipe
返工無心情搞咁多

真心無
我果度 entry level Admin出手唔高

入左去串佢

BBC journalist Neil Brennan, who lives in the area, said the attack happened outside a corner shop, about two minutes from the Tube station and near police and fire stations.
He said people nearby told him two Asian men had been attacked.
"I saw firemen filling two large bottles with water from the fire truck and ferrying it back and forth to the victims," he said.

整完
我學緊中餐 有時掛住屋企
搓埋餃子皮先個半鐘

仲有個幾鐘先開波

一早入左，條友仲串柒柒唔覆我

其實22k 要求算唔算高？

住倫敦你無22k點搞
會唔會去第個城市好啲

有機會嘅話我都想去其他城市

唔好睇到自己咁低
有自信先有人請

你有無照send埋
定剩搵倫敦？

禾都係拎 Job Seeker allowance 算

淨係搵London
各位ching 有介紹嘅請話我知

唔緊要啦
我都係好pay就做
早兩個月我做緊老麥咋嘛

聽巴打講
倫敦啲工特別西

Ching 而家做緊咩

想問下係咪一定要做3年野先計 讀書唔得

類似Translator嘅嘢

幾好

去超級市場做住執貨先啦，起碼min pay先

放假 出發去機場

條片好矇
其實可能係 Indian

咁好心機
上次整chilli con carne
oliver個recipe幾好

想去街先黎落雨

衰極去做住SALES先都OK掛

超市full time cashier好似都係14k咋喎

其實tier 2轉英籍有咩條件？

Over £30k/yr
好似喺

Studying is fine - you are the one that need to provide the evidence to the Home Office. However, please note that if you want to register your child as a British Citizen under section 3(2) of the 1981 British Nationality Act, you, the British Citizen parent of the child, require to be a British Citizen by descent at the time of your own birth. This means that if you have a Home Office registration certificate under the 1990 British Nationality (Hong Kong) Act, you may not register your overseas born child under section 3(2). Please see below for details -

(2)A person born outside the United Kingdom and the qualifying territories shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen made while he is a minor, to be registered as such a citizen if the requirements specified in subsection (3) or, in the case of a person born stateless, the requirements specified in paragraphs (a) and (b) of that subsection, are fulfilled in the case of either that person’s father or his mother (“the parent in question”).

(3)The requirements referred to in subsection (2) are—

(a)that the parent in question was a British citizen by descent at the time of the birth; and

(b)that the father or mother of the parent in question—

(i)was a British citizen otherwise than by descent at the time of the birth of the parent in question; or

(ii)became a British citizen otherwise than by descent at commencement, or would have become such a citizen otherwise than by descent at commencement but for his or her death; and

(c)that, as regards some period of three years ending with a date not later than the date of the birth—

(i)the parent in question was in the United Kingdom or a qualifying territory at the beginning of that period; and

(ii)the number of days on which the parent in question was absent from the United Kingdom and the qualifying territories in that period does not exceed 270.

What kind of Tier 2 you have?

You cannot use Tier 2 (Intra-Company Transfer) visa to apply for Indefinite Leave to Remain in the UK after 5 years in the UK if your Tier 2 (Intra-Company Transfer) visa was issued on or after 6 April 2010.

重點係佢啲食譜幾易
跟佢整過磨菇忌廉湯

Uk 做it狗奶唔好景？

To get Indefinite Leave to Remain in the UK using a Tier 2 (General) visa, you
will need to meet the income requirement is over £35k p.a. unless your job was in the shortage occupation list for the last 6 years.

Indefinite Leave to Remain (ILR) in the UK is not 英籍! The Home Office can revoke your ILR if you were -

1) sentenced to prison in the UK for 12 months or more

2) lived outside of the UK for more than 2 years

You will need to have ILR for at lease a year before you can either register (using B(OTA) form for BN(O) passport holders only) or naturalise (using form AN for HKSAR passport holders) to become a British Citizen. Registration using form B(OTA) is a cheaper method than naturalisation. Form B(OTA) registration to become a British Citizen costs £1163 (2017 prices) while naturalisation using form AN costs £1282 (2017 prices).

mushroom bacon cream sauce spaghetti 無得輸
但唔好成日食

好
好似係

佢無ramsey 幾千樣材料
買都買窮

any point appearing in the shortage list is fine

Bristol老友記燒肉

有時會睇下bob 叔，
但啲料好難買

推

bob ?
Facebook page?

Do you mean 'join'?

YouTube search 煮家男人

Making oyster sauce and soy sauce is so profitable that Lee Kum Kee (李錦記) managed to buy a whole office block in London!

No

我係咪釣咗新會然

anymore

岩岩去完induction day又幾過癮 原來份工要審埋犯

more

今晚倫敦dinner 仲有冇

有無有無

做financial conduct有時要請人番黎compell interview 撞中大單既要做埋field work

放左2星期, 唔想番工

So far覺得幾好，不過冇住過其他城市冇得比較。市內交通得巴士，班次少但線路幾多，day pass £4, wk pass £17。食就冇乜特別，都係超級市場買野煮，正常價錢。

你住落一排再問下你...
都係crime rate, integration, 多唔多野玩/restaurant, non-council flats樓價果d
聽人講bristol幾正

Bristol ok 貴

咁..好住既地方係貴d

正呀
讀書果時成日去

身痕坐唔定.
一個地方耐左就想走

btw mr lawrence 做邊行

on 9 virgin media... wifi dead again

巴打係香港開定戶口？ hsbc

巴打開工前幾多個星期到英國？ 係咪用spareroom 搵屋

你咩passport

到底邊間好啲
virgin media成日斷線，極麻煩

figured or the stupid landlord switched off the tv component.... whole chain died with that

睇區的可以上網查下

學生時期用virgin
完全無問題喎

every now and then

我同公司d人夾租，開工前幾日到啦。未有address proof開唔到acc住

router問題? 我覺得唔要電話 virgin算係最抵個間

利申:冇virgin要硬食bt £3x一個月

都係果句
BNO就去lloyds

特衰

佢果個super hub定唔知乜成日斷線
但好似一定要用佢

好想讀完u去轉wh搏下

拎 national insurance number letter 開

終於搵到工

黎緊星期一London開始番工

得閒約飲茶

本身都諗住係咁，不過問左公司肯出封信俾我，銀行話佢地accept

歡迎 住邊頭

呢度有冇tg group

lloyds幾hea... 但堅煩

屌 一落大雨我間房天花就係度瘋狂漏水

因為我人係加拿大，岩岩grad, 想試下去英國發展，但我無咩頭緒，想問下有咩搵工網比較popular？想aim 銀行文職，有無巴打熟行程？

Bn(o)

我都會係香港hsbc 開埋個英國acct, 方便處理埋香港d錢，

Baltimore Wharf, London, E14

有無巴打租過呢d? 有無伏？
睇相好似幾好 但記得有巴打講過唔好搵agent

好處係近公司
但另一方面係住同做野都係公司附近都幾灰

有fd住過，studio幾貴同細，不過一個人住都ok

有諗過.
覺得貴無搞
好似£8/month?, swift transfer一次都係$30 hkd?

我都睇中左呢間

同問 不過我連cover letter都未寫

如果每次由英國戶口轉香港戶口 要8usd per transaction, in hsbc advanced.

How to perform swift transfer? And by non-hsbc bank in uk to bank in hk

What kind of 銀行文職 you are looking for? What passport do you have?

If you are not a British or EEA citizen, you will need a visa to work in the UK. You can get a Working Holiday visa if you have BN(O), HKSAR or Canadian passport and under the age of 31.

在巴又係canary wharf 返工？ 留tg 一齊研究下？

我都係附近不過失業

我hang seng, 你填份form之後幾日你foreign acc就會出現係你個approved list
過錢佢收charge per transaction.如果你好似我一次過一舊錢, 唔係得閒過小小就會平過£8/month

uk->non uk一樣, 仲易D.
有swift code就過得

你BC又大把錢
是但啦

How about getting a job in the British Armed Forces?

咪係.
唔休做

JSA?

佢好似話拎jsa...
但佢本身都rich

我想搭單問一問, 如果我係英國讀左4年大學 但我又冇揾到工
因為我覺得好難 之前試過apply internship 佢到好鍾意我但知道要幫我做visa就唔太肯 所以之後我都冇再apply
要我留多一年係唔難 我可以再讀MASTER 但學生tier 4 visa計唔計落去個5年到?
To be eligible to register under the five-year residence requirement you must:

have been resident in the United Kingdom for at least five years; this is known as the residential qualifying period; and
have been present in the United Kingdom five years before the date of your application; and
have not spent more than 450 days outside the United Kingdom during the five-year period; and
have not spent more than 90 days outside the United Kingdom in the last 12 months of the five-year period; and
have not been in breach of the immigration rules at any stage during the five-year period; and
be free from immigration time restrictions for the last 12 months of the five-year period of your stay in the United Kingdom.The residential qualifying period will be worked out from the day we receive you application. You must show you were present in the United Kingdom at the start of this period. For example, if we received your application on 25 November 2005, you would have to show that you were in the United Kingdom on 26 November 2000.

我仲有特衰
Followings are the requirements you need to meet to be eligible for registration as a British citizen by descent.

You must:

be a British National (Overseas);
not hold any other citizenship or nationality;
not have given up any citizenship or nationality;
not have lost any citizenship or nationality by action or inaction.
It is possible to be a citizen or national of a country even if you have never held a passport issued by the authorities of that country. You should make sure this does not apply to you before you make your application.

其實好confused.... 其實我係咪eligible to apply bc?

我都係lancashire!!

You may get JSA as long as you only have savings worth £16,000 or less.

It is not that confusing.

You will not get British Citizenship based on 5 years' residence in the UK as a student.

This is because you will not meet the requirements for registration as you are still subject to UK immigration control.

be free from immigration time restrictions for the last 12 months of the five-year period of your stay in the United Kingdom

You will need to have Indefinite Leave to Remain (ILR) before you can apply for British Citizenship. You can get ILR using the long residence rules, you will need to have 10 continuous legal residence in the UK in order to get ILR via the long residence rules. Please see link below for details -

Another point to note is that BN(O) passport holders without any other form of nationality can register to become a British Citizen under section 4B of the British Nationality Act 1981, amended by section 44 of the Borders, Citizenship and Immigration Act 2009. This amendment applies to non Chinese national BN(O) passport holders only (mainly ethnic Indians and Gurkhas in Hong Kong). As a HKSAR passport holder, you are a Chinese national, so you will not meet the requirement for registration under section 4B -

not hold any other citizenship or nationality

以家住緊London D 朋友屋企

因為我係最近24/7 先Grad, 25/7London 見工，26/7就俾左offer我但係要我31/7番工，所以仲住係朋友屋企到先，黎緊呢排都要Keep住搵屋

我乜都唔識吹
啱啱執CV

btw 有無人有template share, 上網搵嗰啲Template 都好柒
依家用緊Google Docs 果個

just google a few?

yea

最好唔好掛....唔知英國點，但一般睇skills多過成績

多謝巴打回覆，拎特衰passport 係咪都要申請左visa先？
想aim 銀行business analyst 果種full time job

有幾年工作經驗
咩degree變得唔重要
實戰戰績先係重點

不過你

Good wor. 巴打
我其實就係比較多用hs bank. 等我去問問

我第一份工無人理成績

剛剛開始英國搵工，搵唔到就要被逼翻香港。利申冇BC

唔怪之得啦
我前2日試下用UK HSBC TRAN左100英鎊番我香港恆生個戶口
比佢扣左6.2鎊，真係差唔多係8蚊美金
所以無論我TRAN幾多英鎊番去都係扣8蚊美金手續費??? 有冇話MAX可以TRAN幾多英鎊??

返香港飲茶囉

好惡

Is ur hsbc in hong kong upgraded to advanced ? Or just normal accout? I m not sure whether there is a limit for each transaction but usd $8 is fixed for internet transfer.

我香港恆生個戶口 我係UK HSBC -> 香港恆生
UK tran出去冇扣手續費，但恆生收錢就扣左6鎊

中意倫敦多過香港，工作方面

矛skills
其實啲skills係咩？
咩coding 呀果啲乜柒都唔識

中

有冇後悔辭職呀

矛

呢個夏天真係好唔熱
好開心

矛牙

你咩degree...

做埋果d 工真係...
讀書黎做咩

社會學

清涼

Uk hsbc which level? permier?

剛剛打去恆生 , 係要 65hkd. Prestige 唔收

有無倫敦做ba既巴打？

哂銀

hsbc advance
恆生係preferred
姐係恆生係每個transaction收65HKD?

個個都讀到專科咩

英國engine有咩咁難入...

好串呀Ching

You will need a visa to work in the UK. The easiest one to get is a Working Holiday visa.

If you hold a HKSAR passport and is under the age of 31, you can apply for an UK working holiday visa. However, you will need a Certificate of Sponsorship (CoS) as a HKSAR passport holder. You can get a CoS from the Hong Kong Labour Department, but as you just missed the second round application for CoS, the next round would be in 2018.

On the other hand, if you have a BN(O) passport, you will not need a CoS from the Hong Kong Labour Department and can apply for an UK working holiday visa at any time.

top uni先要AAA
香港人黎讀a level
Phy double maths
唔溫書都隨手三條B呣廿
難度？

我細細個過嚟，數學同Science 不是我強項

有幾多人讀書就諗住移居呢到
如果揀科唔係自己興趣盞自己辛苦

百屌成材

I did! You need to plan ahead to make the most of it - after paying all these school and university fees in the UK for years.

BTW - have you renew your BN(O) passport yet?

除左chinatown d濕鳩大陸salon 大家享邊剪頭髮

more, how to plan ahead

If I am having any children, I will try and make sure that the birth will happen in Northern Ireland. In Northern Ireland, you still get NHS health care and the child will get Irish citizenship (with at lease a parent being a British Citizen). Irish citizenship is a useful thing to have as -

1) Irish citizens will continue to get freedom of movement in the EU after Brexit.

2) It is a lot easier to pass Irish citizenship down the generations.

So dual citizenship ?
Or choose between Ireland and Britain ?

me

exactly
well didn't study here but with my skills I can go anywhere I want

你生個下要住NI都幾麻煩,成日finance market都集中晒係england

Yes. Did hsbc charge u?
If not. Then just hang seng bank charge u..
Did u try to transfer $ from hsbc uk to hsbc hk ? Wanna know if they charge

伸請左

You can also apply to settle at a premium service centre. This costs £2,887.

我女友下個月做

溫緊書

個test都幾sub9下

冇呀，UK HSBC冇扣我錢
我冇HK HSBC所以唔知~~但係聽人講就話唔使扣手續費

請問你做邊行

Yes - the child born in Northern Ireland will get dual British / Irish citizenship in this case (one of the child's parent is a British Citizen).

You only need to give birth to the child in Northern Ireland in order to get Irish citizenship (as long as one of the parent is a British Citizen). I am not telling people to move to Northern Ireland for good - but only temporarily for childbirth.

借問聲， 你就咁係uk hsbc ebanking, global transfer to hk hang seng bank acct

冇錯

orly
有人同我講個最難係記history

咁好
啱啱睇番, lloyds收 £7...

你叫我背上supernatural就話無問題姐...

記下battle of hastings, william the conquerer, henry the 8th, magna carta 果D掛.
TV都有得睇

Henry VIII 細細個歷史要讀
其他都輕輕帶過下

幫女朋友(未來老婆)著手準備簽證鳥
帶埋隻貓都幾多野搞下

喵!

forever alone

佢果隻我乜接觸過
但skype由細睇到佢大

話說巴打知唔知一般情況下，如果租約中途加多個人條數點計？
Google極都冇乜人分享
又驚到時佢獅子開大口
想知道大概個費用係點